Samsung 電話疑將資料送中，被逼連支那 DNS，手動改 DNS 都無用！

呢兩日香港嘅 HKEPC 討論區同埋連登，關於手機討論最熱門話題，居然係懷疑三星香港行貨手機，會自動將使用者嘅手機上網情況資料，上傳至與中國管理嘅伺服器，引起用三星手機，仲要係香港行貨版會否「資料送中」嘅熱烈討論。呢個指控相當嚴重....

今次懷疑三星手機「資料送中」最初來自 HKEPC 討論區。有位師兄話，用三星香港行貨手機，以 WiFi 連線上網，手機會有機會「被強迫」使用由「中國南京信風軟件有限公司」負責 DNS 114.114.114 (114DNS) 服務，令個人上網行蹤紀錄，暴露於中國公司控制嘅伺服器，引起「資料送中」嘅效果。

▲ 網友用 DNS 測試軟件，以上截圖是試到佢哋部三星手機，當連入 WiFi 嗰陣，顯示兩個 DNS 伺服器服務，一個係本地 IP 192.168.1.1 另一個係 114.114.114.114 地址。

▲ 網友又用 Router 防火牆做記錄，無論你自訂設定任何 DNS，它都總會連去 114.114.114.114 地址。

screen cap 來自：

呢間 114DNS 早期主力負責爲中國電信及中國聯通的用戶提供 DNS 服務。而身處中國大陸用戶如果使用 Google 8.8.8.8 會發現速度好慢、成日 Load 唔出網站，因爲中國有網絡審查以及 DNS 污染。而根據 114dns 官網宣傳旗下 DNS 服務高效、安全、反應快，所以成爲不少中國用戶的選擇。但因為 114DNS 係中國公司全權管轄，網友對此表示擔心，在討論區中多次表示擔心資料可能「送中」。

我哋用兩款三星行貨手機實測過，發覺真有其事。用 Note 20 及 S10 Plus 三星香港行貨，駁住 WiFi 作測試。全自動模式，用晒預設設定參數，再在瀏覽器上 再運作 DNS 伺服器追蹤測試，發覺除咗有當時 WiFi 網絡商「和記電訊」提供嘅 DNS 服務公司，會同時多咗一間叫 Cogent Commuincation 嘅 DNS 服務供應商。而呢間美國公司，背後老闆都係 114DNS。即係話，你用三星手機駁 WiFi 上網，會經過 Cogent Communication DNS 服務，再作連結。呢間跟中國有關公司，會睇到你去咗乜嘢嘅網站。

但令人最稱奇喺我哋第二組「斷網測試」，我哋嘗試把手動揀選 DNS 公司選項 (IP 靜態 模式下) , 填入「老作」嘅名稱。正路係上唔到網，但事實上，係上得到，而 DNS 服務，同樣由 Cogent Communication 提供。

samsung好黃架

三星啊三星

親生仔又唔係貴，係要用shamesung

用 librem5

用緊下次買咩好

$1500收港行S20. $2000收note20

mr a 自己有冇用先

咩黎

99g

Google咪一樣有將資料送中，之前佢地連條問題都唔敢答

衛報：Google私下將香港人資料送中 google:我無野講

idog又迫害samsung

哇屌

DLLMCH 三叔

推

刷lineage得唔得？

原來三叔個fb仲要del comments

哇屌,本黎仲想佢回應下,咁即係唔洗買

推 餵到埋口啦 幫手R一RT好唔好先 - 分享自 LIHKG 討論區

咪傻啦，係香港就算部機唔出賣你，ISP一樣會將你上網資料送中架啦。今時今日ISP有得唔俾架咩？

大陸人都識加密VSP上網啦

三叔

SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

#719

如果用水機 嘅 Samsung 呢？

用ASUS

底褲好黃

LM先

一直都有, 所以唔用SAMSUNG

又要轉機但唔想用apple

華碩?

韓狗

Samsung Galaxy手機爆安全漏洞 Wifi自動連接中資伺服器 公司未否認：不儲存個人資訊

OS做手腳同放後門有咩分別
你講到好似用家問題咁
正常點會亂改人DNS? CLS

閪公司

你仲未Block佢咩?

我哋又唔係中国大陸人，點解要識加密VSP上網，你係大劣狗就死返你老母臭閪臭支那

自保方法
如果無用VPN就裝呢個，有用VPN就可以唔洗理

114=日日死？

唔驚 an機好用過iphone咁多
少少事死唔去ge

售後差 全球不包括香港
軟件又360 又114
仲買三叔畀人當狗咁撚就啱架喇

聽連登仔講話三叔好黃㗎喎

垃圾

買華為，最危險的地方其實最安全

本身想買，睇完開箱片之後唔敢買

點解？

買過 pine phone , 坦白講未去到日用標準

pine phone 唔敢用住，太多中國野配置

最新發現係用咗VPN 都冇用,
因為佢每隔1分鐘會DNS query ,
而依個query 係無視所有用家DNS 同VPN設定直接用114

拉 總之Apple就係奶共啦

用三星同用華為其實係無分別，我唔會再用三叔

所以老鳳一直推薦黃到發金嘅ASUS

同cctvb fd 過打band

你睇下asus個垃圾支國天馬mon先啦，老鳳

TVB個問題佢哋未必知
但係資訊保安做得好撚足
多啲同佢哋講呢個問題
叫佢哋落蘋果日報廣告

如果乜都計晒冇一間係黃
老鳳睇最重要嘅資訊保安優先

洗過幾個月板啦
藍嘅 不了

垃圾hardware 未過保都壞
過保日日驚

Asus最高階嘅rog3, 都同騰訊夾份出訂製機，即係有支行。凡係支國發行行機嘅，一定要比資料佢地，無得例外。
所以，無一間100%唔奶支。

咁仲有冇一間係黃?
冇啦
除咗LG同ASUS老鳳見唔到有一間中立或者黃
其他真係間間都紅或者藍

ASUS特登分開嚟賣
可以講係用嚟分清楚個用家係正常人定蚑那狗
所以一定咪撚貪平，要買就買國際版

之前見到有班戇鳩仔買水貨蚑那版
老鳳恥笑過佢哋自認蚑那賤種

一直都有
咁你又唔早d 講出黎

咁香港行貨係咩版本 點睇先知係咪買左國際版

暫時香港都係買到國際版，所以唔駛怕
如果連ASUS喺呢part都淪陷，香港應該冇電話可用

講出黎都冇人信啦, 要用既人繼續會用

用static route都block唔到, 佢detect到一排連唔到114就會用第二個方法連接.

有冇詳細post嘅link?

removed!

reddit好多支那五毛

先假設全部廠都唔可信，你又有一定相關知識，咁你單純排除硬件上有後門，用ＳＯＮＹ或親生仔自己再ＲＯＯＴ再改ＦＷ

佢原廠ＦＷ就已經送中……其實唔可以原諒；重點之一係：港行係咁

佢唔改，先唔好講ＩＳＰ都有ＤＮＳ，再唔係google都有4.4.4.4同8.8.8.8佢用；而且更加證明一件事：

支那有能力影響三星，而且三星選擇跟從

要改HOST一類嘅PLIST

補多句，冇得ＲＯＯＴ冇得補救

模型要唔要